\chapter{Představení společnosti a pracovní pozice}
\label{chap:company_profile}

Tato kapitola představuje společnost AVE Soft s.r.o., ve které probíhala odborná praxe, a popisuje pracovní zařazení studenta v rámci vývojového týmu.

\section{Profil společnosti AVE Soft s.r.o.}

Společnost AVE Soft s.r.o. je česká softwarová firma se sídlem v Ostravě, která působí na trhu informačních technologií již od roku 1997. Firma se specializuje na vývoj komplexních informačních systémů, přičemž její vlajkovou lodí je systém \textbf{Evolio}, určený pro advokátní kanceláře a správu pohledávek. Kromě toho se společnost věnuje vývoji zakázkového softwaru, mobilních aplikací a vlastních inovativních produktů (např. Taxlio pro daňové poradce).

Sídlo společnosti se nachází v technologickém areálu v Ostravě-Pustkovci, což umožňuje úzkou spolupráci s akademickou sférou, zejména s VŠB – Technickou univerzitou Ostrava. Firma klade důraz na využití moderních technologií, jako jsou cloudové služby Microsoft Azure, platforma .NET a frameworky pro vývoj webových aplikací (Angular).

\section{Pracovní zařazení a role v týmu}

V rámci odborné praxe jsem byl zařazen do vývojového týmu jako programátor – stážista. Moje práce probíhala pod vedením zkušeného konzultanta (mentora) z firmy. Hlavním cílem mého působení byla práce na projektu \textbf{Importér}, který je součástí širšího ekosystému Evolio.

\subsection*{Náplň práce}
Moje činnost byla rozdělena do několika klíčových oblastí:

\begin{itemize}
    \item \textbf{Vývoj frontendu (FE):} Práce na uživatelském rozhraní v technologii \textbf{Angular} a jazyce \textbf{TypeScript}. Hlavním úkolem bylo vytvoření moderní Single Page Application (SPA), která nahrazuje starší desktopové řešení.
    \item \textbf{Vývoj backendu (BE):} Implementace doplňku (Add-in) v jazyce \textbf{C\#}, který zajišťuje logiku zpracování dat a komunikaci s databází.
    \item \textbf{Návrh databáze:} Spolupráce na analýze a návrhu struktur nových databázových tabulek potřebných pro fungování importního modulu.
    \item \textbf{Automatizované testování:} Tvorba automatizovaných testů v jazyce C\# pro zajištění kvality a stability vyvíjeného řešení.
    \item \textbf{Řešení FE issues:} Údržba a rozvoj existujících částí aplikace mimo hlavní projekt. Významným úkolem v této oblasti byla implementace \textbf{AI rozhraní} s chatem, která zahrnovala výběr jazykových modelů a práci s historií konverzace.
\end{itemize}

Jako člen týmu jsem se účastnil pravidelných porad a využíval firemní nástroje pro správu úkolů a verzování kódu.