\chapter{Závěr}
\label{chap:conclusion}

Cílem mé odborné praxe ve společnosti AVE~soft s.r.o. bylo zapojení se do reálného vývojového procesu a realizace konkrétních softwarových úkolů v rámci informačního systému Evolio. Hlavním výstupem byl návrh a implementace webového rozhraní pro modul Importér, který nahrazuje zastaralé desktopové řešení postavené na technologii WPF.

Během praxe se podařilo vytvořit moderní Single Page Aplikaci v technologii Angular, která komunikuje s nově vytvořeným backendovým doplňkem v jazyce C\#. Součástí řešení je také návrh databázového schématu postaveného s důrazem na konfigurovatelnost a auditovatelnost, který umožňuje definovat nové typy importů bez zásahů do zkompilovaného kódu. Ačkoliv je modul momentálně ve fázi finalizace a testování, již nyní nabízí intuitivnější uživatelské rozhraní a zjednodušuje proces importu dat natolik, že jej budou moci provádět samotní klienti.

Vedlejší úkoly -- implementace AI asistenta pro právního klienta a rozšíření sady automatizovaných UI testů -- byly dokončeny a nasazeny do produkčního prostředí, přičemž testovací sada již v průběhu praxe prokazatelně zachytila několik regresních chyb před jejich únikem k zákazníkům.

Z hlediska osobního rozvoje byla praxe přínosem, který akademické studium nemůže plně nahradit. Osvojil jsem si moderní technologie, které v průběhu studia nebyly vyučovány (Angular, RxJS, Signals, SignalR, Screenplay Pattern), ale zejména jsem získal zkušenost s vývojem v rozsáhlé sdílené kódové základně, s procesem code review, s prací v Agile týmu a s CI/CD nástroji na platformě Azure DevOps. Tato praxe mi potvrdila, že kvalitní teoretický základ ze školy je nezbytným předpokladem profesního uplatnění, ale sám o sobě nestačí -- dlouhodobá konkurenceschopnost v oboru je podmíněna ochotou neustále se učit, pracovat v týmu a přijímat zpětnou vazbu.

Ve spolupráci se společností AVE~soft s.r.o. budu pokračovat i po ukončení praxe, a to jak na dokončení modulu Importér, tak na dalších projektech, které mi firma nabídla.
