\chapter{Zhodnocení výsledků a přínos praxe}
\label{chap:evaluation}

Cílem praxe bylo nejen zapojení do běžného chodu firmy, ale především dodání konkrétních softwarových řešení. Následující sekce uvádějí aktuální stav jednotlivých projektů, dosažené výstupy a kritickou reflexi vlastní práce.

\section{Modul Importér}
V době psaní této práce se nová webová verze Importéru nachází ve fázi \textbf{intenzivního testování}. Aplikace je plně funkční a probíhají konzultace s vedoucím týmu (\textit{team leader}) a produktovým manažerem (\textit{product owner}) ohledně doladění vizuálních detailů a uživatelského prožitku (UX).

Do testování jsou zapojeni také firemní konzultanti, kteří budou systém v budoucnu nejvíce využívat. Jejich zpětná vazba slouží k identifikaci posledních nedostatků před nasazením do ostrého provozu pro všechny klienty.

\subsection{Rozsah realizace}
V rámci modulu bylo vytvořeno:
\begin{itemize}
    \item osm specializovaných Angular komponent (viz tabulka \ref{tab:fe_components_full}),
    \item jeden samostatný feature modul (\texttt{ImporterModule}) s vlastním routingem a \textit{lazy loadingem},
    \item dva C\# Add-iny zajišťující dvoufázové zpracování importu,
    \item devět nových databázových tabulek pod schématem \texttt{importer} a několik podpůrných uložených procedur.
\end{itemize}

\subsection{Přínos pro firmu}
Po nasazení nového modulu se očekává výrazné snížení zátěže firemních konzultantů, kteří dosud museli importy provádět za klienty, a zpřístupnění této funkce širšímu okruhu uživatelů.

\section{AI rozhraní}
Modul AI chatu byl dokončen, nasazen do produkčního prostředí a je klientem aktivně využíván, přičemž klient vyjádřil s výsledkem spokojenost. Implementace prokázala, že i zavedený informační systém postavený na starší technologii (AngularJS) lze funkčně obohatit o moderní funkce bez nutnosti kompletní migrace platformy.

\section{Automatizované testy}
Sada automatizovaných testů byla integrována do CI/CD pipeliny a spouští se s každým vydáním nové verze. Testy již prokázaly svou reálnou hodnotu při odhalování regresních chyb.

Konkrétním příkladem úspěšného záchytu chyby byla situace, kdy testy odhalily nefunkčnost modálního okna pro editaci případu, pokud neobsahoval žádné subjekty. Chyba způsobovala permanentní stav načítání a zablokování formuláře. Díky automatizaci byla tato kritická chyba zachycena ještě před nasazením k zákazníkům.

\section{Kritická sebereflexe}

Ne všechno se podařilo tak, jak jsem si původně představoval. K nejvýznamnějším oblastem, kde vidím prostor pro osobní zlepšení, patří:
\begin{itemize}
    \item \textbf{Odhad časové náročnosti.} První úkoly v modulu Importér trvaly výrazně déle, než jsem odhadoval -- především kvůli podcenění doby potřebné na pochopení existujícího kódu a firemních konvencí. V pozdější fázi praxe se přesnost mých odhadů znatelně zlepšila.
    \item \textbf{Pokrytí nižšími vrstvami testů.} Moje pozornost směřovala primárně k UI testům, ačkoliv by pro některé komplexní Add-in scénáře byly integrační testy efektivnější (rychlejší zpětná vazba, jednodušší diagnostika). Toto je oblast, na kterou bych v dalším období rád navázal.
    \item \textbf{Dokumentace vlastního kódu.} Zpětně vnímám, že některé mé první implementace by zasloužily podrobnější komentáře a dokumentační bloky. V průběhu praxe jsem tento návyk postupně zapracoval.
\end{itemize}

\section{Budoucí rozvoj}

V rámci Importéru plánuji ve firmě pokračovat v těchto směrech:
\begin{itemize}
    \item rozšíření o další entity (dokumenty, finance),
    \item doplnění integračních testů Add-in vrstvy,
    \item AI-asistovaný návrh mapování podle hlaviček souboru.
\end{itemize}
