\chapter{Vazba praxe na studium}
\label{chap:studies_connection}

Odborná praxe mi umožnila konfrontovat teoretické znalosti získané studiem na Fakultě elektrotechniky a informatiky VŠB-TUO s reálnými požadavky softwarového vývoje. V mnoha oblastech jsem mohl přímo navázat na absolvované předměty, zatímco jiné domény vyžadovaly intenzivní samostudium. Tato kapitola se zaměřuje na konkrétní využití školní látky v praxi; přehled nově osvojených technologií a chybějících znalostí je věnována samostatná kapitola \ref{chap:competencies}.

\section{Uplatnění teoretických znalostí}

Nejvýznamnějším přínosem studia pro tuto praxi byla znalost objektově orientovaného programování a databázových systémů. Konkrétně jsem využil znalosti z následujících předmětů:

\begin{itemize}
    \item \textbf{Programování v C\# 1 a 2:} Znalost syntaxe jazyka C\#, typového systému a asynchronního programování byla nezbytná pro vývoj backendové části (Add-in) a psaní automatizovaných testů. Konkrétním příkladem bylo využití \texttt{async}/\texttt{await} a generických typů při implementaci metody \texttt{DirectImportAsync}, kde bylo nutné správně zpracovat asynchronní volání interního API systému. Bez pevného základu z těchto předmětů bych nebyl schopen rychle pochopit strukturu existujícího produkčního kódu a do něj přispívat.

    \item \textbf{Databázové systémy 1 a 2:} Principy návrhu databází jsem využil při spolupráci na návrhu schématu pro modul Importér. Pomohlo mi, že jsem rozuměl tomu, proč je důležité správně definovat vztahy mezi tabulkami a zajistit integritu dat již na úrovni databáze. Stejně tak mi znalost SQL usnadnila psaní uložených procedur a orientaci v existujících dotazech systému Evolio.

    \item \textbf{Funkcionální programování (FPR):} Ačkoliv je většina projektu psána v imperativních jazycích, principy rekurze probírané v tomto předmětu byly klíčové při implementaci hierarchického stromu kontextů (\textit{Context Tree}). Zobrazení vnořených struktur (např. Subjekt $\rightarrow$ Adresa $\rightarrow$ Kontakt) vyžadovalo rekurzivní průchod daty jak v databázovém schématu (rekurzivní vazba \texttt{IdKontextNadrizeny}), tak i ve frontendové komponentě \texttt{ContextTreeComponent}, která se sama volá pro každou úroveň stromu. Tento koncept jsem si pevně osvojil právě díky výuce FPR.

    \item \textbf{Správa softwarových projektů (SSP):} Základy verzování kódu pomocí systému Git, představené v tomto předmětu, jsem využíval denně při práci s větvemi (\textit{branches}) a správě zdrojových kódů. Firemní procesní nadstavbu tohoto tématu (code review, konvence commitů) rozebírá kapitola \ref{chap:competencies}.
\end{itemize}

\section{Přechod od teorie k praxi}

Přestože výše zmíněné předměty poskytly solidní základ, praxe odhalila, že rozdíl mezi akademickým a průmyslovým pojetím programování není jen v technologiích, ale především v měřítku a kontextu. Školní projekty jsou zpravidla budovány od nuly, mají jasně ohraničený rozsah a nejsou svázány existující architekturou. V praxi naopak probíhá vývoj v rámci rozsáhlého systému s mnohaletou historií, kde každá změna musí respektovat zavedené konvence, nenarušit existující funkčnost a projít revizí kolegů.

Tato zkušenost pro mě byla klíčová: potvrdila, že teoretický základ ze školy je nezbytnou podmínkou, nikoli však postačující. Schopnost číst a pochopit cizí produkční kód, orientovat se v architektuře systému, který člověk sám nevytvořil, a komunikovat technická rozhodnutí v týmu -- to jsou dovednosti, které nelze plně osvojit v akademickém prostředí a které jsem si mohl vybudovat právě až v průběhu praxe.